中共借港獨行動維穩

唔評論港獨行動是否適合、可行、或是否騎劫反送中運動。

但尋日連登突然有 post 叫去尖沙咀，事前大家都唔知會係一個港獨嘅升旗（及宣傳）活動。

結果係一直避免觸及香港嘅全中國媒體都大篇幅報導及譴責事件，而梁振英又接連 post 出為事件升溫。

我哋當然對譴責無感覺，但中共動機鮮明：想借任何帶有港獨意味嘅行動將香港反送中運動塑造為分裂國家嘅行動，用以：

a) 對沖香港反政府運動對中國民眾嘅潛在影響；及

b) 合理化將會出現嘅更大規模打壓。

有人話「中共報導 / 震怒，代表中共害怕」，其實係啱啱相反。中共媒體係絕對唔會報導任何關於黨領導嘅不利消息，大家諗吓貿易戰就知。

相反，佢報得嘅話，就必定對佢有著數。大家千祈唔好誤會，佢哋無論係咪真係「震怒」都好，無著數嘅嘢佢哋絕對唔會做。

希望大家可以思考下一步應該如何應對呢方面嘅局勢。

Push

有無人覺得now開始變紅媒？

夠膽圍先得㗎

非《一次又一次難清場》
是《一次又一次難拉人》

推

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

有道理，一陣又俾人話港獨

黑警各種警權過大問題固然都要聲討 但希望大家唔好偏離初心 五大訴求 不撤不散

喺共匪眼中 你要撤回惡法 回應五大訴求 定係香港獨立 都一律視為想要獨立架啦

激嬲共產黨既野一定要日日提

非常時期請小心

推爆

認真回答：
就算係江派想升溫件事逼習近平出手
我地都唔可以太大反應
原因有二：
1. 的確好多手足係獨派，無謂家下提獨立爭議
2. 我地捉唔撚到鬼

所以，冷處理就得
我地要專注既目標係黑警同政府
要逼佢地完全接納五大訴求

大陸媒體本身就屈緊港獨，所以其實唔洗理咁多

黎啊

橫掂你做咩都係自曝其短啊

我好認同捉鬼係無毫無意義，因為雖然鬼必定存在，但：

1) 手足一定多過鬼；及
2) 我哋永遠搵唔到實證證明某人係鬼。

所以只係想思考下一步。

講咁多出解放軍 我地都好期待
用700萬人攪炒支共 值得啦啦

咁你咪中計囉
更多阻力 連五大訴求都未實現到

首先６月～７月多場運動都有港獨旗手，一向都相安無事
港島又好，九龍又好，沙田又好，一定會見過呢支旗
琴日尖沙咀個度，首先係紅色五星垃圾旗自己跌落海，
第二，獨立旗並無升上去取代原本五星旗個支桿，
而係旗手一直拎住個兩支旗，跟住就係立場影住呢個畫面擺上去，
比人話「升旗」跟住就係錯既描述，一直都無升旗喎
但係深黃見到咁既畫面就開始「驚喎」仲驚過解放軍入城
有無諗過早排官媒都屈鳩香港人搞港獨架啦
然後你班友走黎同中共講「我地唔搞港獨架」痴痴地線

網上睇圖就好多無謂聯想，但係現場所見，根本同網上兩個反應黎

港獨我估無咁多人出
唔係唔支持，不過要針對翻五大訴求
先有民意支持

冷處理
集中五大訴求同黑警濫權
最終目的：雙普選同重整警隊歪風，清洗共產黨員/黑底滲底

升（或展示）旗嘅詳細動作我唔知，但唔反對你對局勢嘅觀察，事實似乎真係咁。
我只係想大家知己知彼，唔好誤會對手立場。

唔好講咁多廢話啦
又要關心共產黨心情？
你做咩佢地都抹黑你架啦

你都有道理。

其實香港班深藍好多都知唔關港獨事

又咁諗，如果（我只係話如果，因為自己都唔肯定）真普選係同獨立接近一樣，點解我哋唔爭取一樣必定有更多支持者、同更少不必要阻力嘅嘢？

嗌返我要雙普選

大家心知肚明，唔改朝換代，點做到呢幾樣野？
共產黨會順應民意，太陽真係從西邊升起

我支持香港獨立
換旗行動十分快意

其實69開始已經有香港獨立旗

雙普選即係維穩

係，每年 7.1 都有。

問題係班中立嘅人未接受到港獨
遲早又畀班藍絲偷雞，轉換概念，失民心
真普選喺基本法有，美國同國際社會先支持香港。
當獨立聲音更大嘅加泰都失敗嗰陣，香港點做到？
事實係未到時機

如果佢要用哩招你唔講唔撐佢地都會派人做,所以叫自己人唔提係無意思

痴線啦，依家根本返唔到轉頭
你成日諗成功
根本後生仔已無諗成功
個個想同佢攬炒
依家點起獨立之火
係有益百世越南都爭取左一千年喎
嗌獨立先係真正做福後代

好想講 國旗事件 我不明白為什麼要咁做

為什麼要比位人入？

同意

想獨立都叫比位入?咩邏輯

兩個月 對家都進化左

尋日班黑衫黑鬼已經一步一步浮底加印證

仲有好多貼證扮自己人 引人衝呢到 圍果到 塞車廠之類

抽返身出黎 諗下721 728 同尋晚點死

就唔難明點解去到呢一刻仲會有假手足叫人上

唔須要宣揚 /文宣特別去提，但冇必要對香港獨立呢個 terms 去忌諱囉

同唔好激嬲共產黨唔好阻到昇旗一樣咁不智

唔太同意
港共支共一早已經大規模打壓 又用黑警又用黑社會
推港獨出黎打無必要
同埋個政府已經極權到唔再理合唔合理
合理化無需要亦唔需要得到民意支持

滅共係大方向，香港係要加入西方文明陣營，
我地香港內部有我地既問題要解決，
真普選由８３１落閘已經係幻滅左，
今次五大訴求，包括重啟政改，實現真普選，必然再次落閘，
呢五大訴求最終無被回應之後，就係香港獨立運動既開始，
只係希望到時國際政局可以聚焦落黎，全球反中共

無錯 今次擺明係想搞恐怖統治

想獨立只係將大家想爭取既雙普選
獨立關稅，獨立貨幣，獨立護照，獨立領土
形式化
反而泛民係咁講一d似是而非既要求
根本更似同中共呼應
因為有少少國際視野既人都會覺得你係想獨立
但又唔認，目標咁唔清楚咪重易失民心
簡單d講我唔知唔想獨立既人，想要咩
係咪想要2014咁比個假普選方案
然後永續和平示威?

贊成，但香港普遍市民對訴求（真普選：港獨）嘅支持度可能係 100:10，而理論阻力（同時係訴求嘅「合法性」及中外輿論壓力）係 10:100。

但係，以上有巴打都有道理，就算我哋唔做，佢哋都會派人做。

港獨咪港獨囉，咁潔癖返屋企拖地啦

well said bro

1.加大輿論壓力
2.國際上名正言順插手
3.分化自己人

一舉多得 特別第三點 等你自己分化 手都唔駛出

早早將獨立呼聲擺上國際議題仲好啦
係差泛民加隻腳入黎咋，比少少執政意志啦

問題係香港唔係得後生仔
好多出嚟反修例，反警黑
但仲有未ready去獨立嘅一批人存在
失去呢批中立嘅人，場運動好快散

當然係有個時序啦，呢五大訴求被無視之後，
大家要反思係咪要脫離中共獨立，
我先期望係意識上獨立，然後行動上自然得到回應

呢個時候仲驚激嬲共產黨??

佢想激起中华兒女愛國情姐
但在我而言
港獨係香港不死惟一出路

奈何香港到而家仍未解殖
百幾年黎香港人民都仲未真係試過當家作主

只係大多數人仍盲信一國兩制 自覺我地有險可守
所以提絕對係好事
逼群眾思考呢個遲早都要面對既問題

就算你乜都冇做佢一樣會看圖作故事架啦
求其啦屌

冇大台 自己做
有時係好有用

所謂"港獨"
係因為佢一定要有個目標先有得屌
"你將已經屬於中囯國嘅香港分裂出去"

你覺得香港屬於中囯國？

科威特獨立 科威特脫離伊拉克？

凡反對者都當你搞獨立㗎啦

我留意到好多大陸既social media其實係呢件出現之前

因為連儂牆既既資訊同埋運動持續左一段時間 紙包唔住火 所以將香港做緊既野定性為港獨 而呢個係佢地帶緊既風向

係圖到見到係不停開post 而每個post既topic都係港獨 包括豬Heidi都變左港獨支持者

中POINT

Agreed though.

果2個字係俾支那人睇
唔係俾香港人睇

要識分

果批人30年後都升晒天
唔通真係個個120歲?

右下
又日本人進出支那
loop足70年唔悶既咩

想要外國勢力支持就咪要港獨
我地要既係雙普選同自治

班三毛次次翻牆出黎剩係識講港獨兩個字就知咩料啦

其實我唔介意支中國旗比人拆左落黎，反正撐警集會國旗都係垃圾桶。

但升獨立旗我睇唔到有咩著數 前線下次可唔可以升黑紫荊算啦好唔好

始終獨唔獨立只會水到渠成，無必要講出口姐

一個幾百年都係等待一個明君嘅民族
完全冇進步過嘅國家
你仲可以要求D乜丫？

又諗共產黨會唔會嬲
本身都嬲到仆街
事後一定會秋後算帳
根本驚嚟無用

你想唔想獨佢都照屈你獨
中國根本唔會講道理
要屈你唔洗理由
有任何方法打壓你
中國一定用

講真獨立對我地無壞處
萬億填海,一填我地真係連錢都無
仲有下次推信用評分
辱警罪，廿三條，萬億填海
我哋咪又係要出過嚟

一日比中國控制
我地就無得抖

仲諗共產黨會嬲
你反對送中佢已經嬲咗㗎啦
中國投票係無人反對㗎你要記住

一句到尾，你攬唔攬佢地？

即係第二朝起身碌電話就收到個msg話香港獨立咗？你都幾樂觀

打著紅旗反紅旗 自己諗下

我地要堅決擁護已故偉大領導人鄧小平同志遺志

守護一國兩制 免於遭到竊國太子賊破壞

中共將事情導向港獨，因為怕定性民主運動傳入國內，真系好燃驚，因為如果國內出軍隊鎮壓國內民主運動呢次一定會變成槍指揮黨，變成軍閥割據都似

中共唔妥你爭取雙普選都會比人屈港獨
之前周栢豪叫人登記做選民又比人屈港獨
做乜鳩都會比人屈
既然係咁，順水推舟

負皮我既 咪再紅啲 擁護毛澤東同志方針

不干擾香港 「長期打算，充分利用」

習包子連太祖都反？

香港人嘅存在本身已經係港獨

明未？

冇用 泛民一早就知一國兩制已收皮 不過佢地唔出得聲

再紅啲 拎馬克思都得

反對偽社會主義真帝國主義份子壓迫香港人民權利

唱埋國際歌都得

偷咩雞，佢哋開口埋口都話遊行就係暴徒，就係港獨，就係曱甴。果班嘅“民”心你係唔會拎到。佢哋有會材料都會看圖作文，好似機場和你飛有個呀伯打集會人士，同埋空姐夫婦單野咁

連叫人登記做選民都比中國人話搞港獨啦

共產黨會比自治你？太天真了 無論你選到邊個出黎 行政長官仍然由國家主席任命

而家一國兩制已經係失敗，如果一國兩制成功而且有效咁就唔會咁多人出嚟啦。要推翻現行制度，咁仲有邊條路可以行，大家心照

講緊係一國兩制已經冇撚用 一樣冇撚用嘅野要求延長黎做咩
不如泛民早日暗中改革 唔再係擁護一國兩制為原則下追求民主 當然要選嘅就要做啲門面野

真.一國一制

只係覺得自治同獨立可以模糊化咁解，講到咁白， 講左都一樣唔會獨立度姐，個人意見姐

佢地不嬲都屈開 6月一句獨立都冇提上面班人已經過緊我地港獨啦

政治學上自治同獨立係兩個概念
自治香港人仍然無主權

我絕對支持 但未係時候呀 好多人未準備好

中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裏開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了

都係果句啦，中共係要阻止香港有任何形式既民主
真普選既難度唔會低過港獨

上面有人話先真普選後港獨，如果實際上做到既話我唔反對

但恐怕現實係一日唔港獨，一日都冇真普選

雖然港獨係對香港最好嘅結果
但其實如果班鄰國人民冇因為聽到港獨兩個字而對反共行動有抗拒
話唔定可以爭取到一部分鄰國人支持
唔排除真係可以輸出革命，周圍點火

香港必須獨立

連登成日捧梁天琦 可唔可以學下佢精神
16年冇人buy勇武 佢帶頭出黎搞
終於係19年勇武成為抗爭嘅部分主流
你都唔敢迴狂瀾於既倒 把握時機做獨立嘅論述 點會有人無啦啦由未準備去到準備先？

而家->真普選->港獨
同
而家->港獨 難度係差無幾
我更怕嘅係有好多人會係真普選就收貨

算啦，而家香港人屙篤屎都話搞港獨

中共倒台就即刻獨立啦 仲洗玩咩普選 獨到總統制又得 議會制又得
但2047係大限之期

叫價港獨 五大訴求就會實現

大陸人最憎搞港獨嘅人，中共就借港獨，團結大陸人，鞏固政權。香港警察接受大陸媒體訪問，目的係宣傳香港警察決心打擊港獨，建立大陸人心目中正義嘅形象

同意首先集中爭取五大訴求，唔好俾政權利用港獨議提打擊運動本質

洗咩借港獨行動維穩，今次抗爭第一日，大陸已經宣傳係搞港獨啦

要求延長一國兩制係講緊2027左右先開始
而家做係等同比藉口中共同港共一個最靚嘅下台階

大陸人憎我關我撚事

push

目的唔好用"一次比一次難清場"，
改為 "一次比一次拉唔到人"。
游擊不留守！！
805罷工

問題係而家5大訴求都未得 你掛住港獨旗號更難成事

你唔敢港獨先係中計

反送中運動發展到而家
基本上就係一場反共運動
對支共嚟講就同港獨無異

我唔確定有幾需要澄清個分別
因為如果你想要真正嘅普選
其實係需要獨立先做到
或者至少要大執本基本法

唔係憎唔憎你嘅問題，而係俾咗一個佢哋覺得係正義旗號，打擊我哋

大陸人好難打擊我地

大陸要維穩就由佢返去大陸維飽佢

大陸越穩定香港越安全

當大陸人支持香港嘅時候 就係香港仆街嘅時候

所以呢個方向係已經得到官方驗證

我覺得大家可以叫番 五大訴求，缺一不可 嘅口號

當然其他口號都可以嗌，但係 最近就少咗 五大訴求，缺一不可

中共得把口
出解放軍啦
證明自己

利申我係支持獨既
不過外國唔係咁諗 要爭取外國既支持同幫助 呢一刻"暫時"唔適合講住

要爭取最大支持就唔應該呢一刻講
focus返真普選

我覺得有d分別
激到佢出老解 同 邀請老解入場
係有分別的

未係時候囉點啊
依家自己特首都未有得揀，獨條毛咩

利申支持獨，但唔係依家

我比較質疑
民族陣綫 &民族黨
打正旗號 次次俾人搵到乜搵到物
捉完無咩跟進
如果係咁極右 唔俾人銅鑼灣書店夾走？

其實佢係唔係都屈你港獨，不如照做好過，要激過佢地想像中香港人既尺度，搞到佢地無曬對策，咁咪更加好

利申 我要真普選

係唔係佢都會屈你港獨，你唔講佢都會揾鬼講，應該做咩就做咩

科威特幾時脫離伊拉克獨立？

push !! be careful!!!
不要忘記初心!!

人地兩公婆扶起個人 = 港獨

坚决维护中国领土统一！！！少数别有用心人士制造的伪命运！！

港独智障废青bb们 看看吧

由721開始叫 光復香港時代革命 大陸唔封鎖咁多消息 話人港獨既文都多左

成場運動前期上面都無報
係7.1 衝立法會先開始報

實際上 執行普選 易過港獨

終於有人明白，共產黨滲咗好多人入嚟搞搞震，我哋係要合理地要求唔大訴求， 大家自行判斷去阻止破壞我們目標的人士。